\section{Diferencias con otras implementaciones y trabajos} \label{sec:diferencias}

\subsection{Trabajo de Mongi}

% diferencias con mongi:
% - objetos: agrega soporte para planos, cubos y mallas de triangulos usando
% archivos .obj en formato stl. No incluye luces como objetos, sino como material
% - materiales: usa material lambertiano para colores fijos, y agrega materiales
% metalicos, y dielectricos. Ademas se agrega fuente de luz como material,
% permitiendo que cualquier objeto de los anteriores sea luz.
% - agrega parametrizacion extra de archivo de salida: max depth, samples per
% pixel
% - agrega parametrizacion de camara: posicion, direccion, vector "arriba",
% amplitud del angulo de field of view, apertura
% - optimizacion de hit para escenas con muchos objetos: KDTree
% - imagen: para escenas similares, los resultados difieren por la forma en la
%   cada uno maneja las luces

% diferencias con implementacion en C++ 
%
% la impl en C++ usa clases y propiedades de herencia, se adaptan usando orden
% del layout en memoria de structs (un puntero a un struct b{ struct a str_a; }
% se puede pasar a una funcion que espera un puntero a struct a). tambien se
% implementaron versiones simplificadas de vector / smart_pointers para manejo
% eficiente de memoria.
% Se separo todo el codigo que se podia optimizar usando simd y se implemento en
% c y luego en asm (c-core y asm-core).

En este trabajo se modifican / agregan las siguientes características:

\paragraph{Objetos} Soporte para dibujar planos, cubos y mallas de triángulos
usando archivos .obj en formato STL. No incluye luces como objetos, se
implementan como materiales.

\paragraph{Materiales} Se usa material lambertiano para dar un color difuso a los
objetos. Además se agregan metales y dieléctricos, y un material especial para
emitir luz difusa.

\paragraph{Archivo de salida} Se permite parametrizar el \textit{max depth}
(cantidad de veces que un rayo puede rebotar en objetos de la escena) y
\textit{samples per pixel} (cantidad de rayos aleatorios que se mandan dentro
del area correspondiente a cada pixel).

\paragraph{Cámara de escena} Se permite parametrizar la posición, dirección,
dirección ``arriba'' (fija la posición y dirección a la que apunta la cámara, la
dirección ``arriba'' indicaría la rotación sobre el eje definido), amplitud del
ángulo de \textit{field of view}, y la apertura de la lente.

\paragraph{Optimización} Se agregó una estructura KDTree para optimizar el
método hit de los rayos para escenas con muchos objetos (por ejemplo, malla de
triángulos).

\paragraph{Imagen de salida} Para escenas similares, los resultados difieren por
la forma en la que cada uno maneja las luces.

\subsection{Implementación original en C++}

La implementación en C++ hace uso de propiedades de la programación orientada a
objetos, como herencia, polimorfismo, etc. Para este proyecto, simplificamos el
código para mejorar la \textit{performance} en la implementación en ASM.

En un principio, se pensó que lo ideal sería simular herencia y polimorfismo con
estructuras y punteros a funciones para facilitar la implementación en C, pero
termino siendo contraproducente ya que la diferencia de performance entre C y
ASM resulto ser insignificante. En su lugar, se simplificaron las estructuras de
objetos (esferas, planos, etc.) y materiales (lambertiano, metálico, etc.) para
que compartan una estructura \textit{header} común (herencia) con un campo
\texttt{type} que determine el tipo concreto (polimorfismo).

Por otro lado, como la implementación original hace uso de estructuras de la
librería estándar de C++, como \texttt{vector} y \texttt{smart\_ptr}, se
implementaron estructuras básicas similares que proveen solamente la
funcionalidad que se usa en este proyecto.

Operaciones como el parsing de la entrada, el overhead inicial de la creación de
objetos y el overhead final en el que se liberan los recursos no se consideran
para medir el rendimiento, y por lo tanto, se implementan en C.
